撻朵食「霸王雞」囚20個月 警長上訴失敗

駐守油尖警區、隸屬特別職務隊警長朱志豪（44歲），於2014年休班時在廟街召妓，與對方上房後即撻朵以食「霸王雞」，事後威嚇鳳姐要她在3小時內離港。警長於去年初被裁定公職人員行為失當，判監20個月，他早前就定罪提上訴，但今遭上訴庭駁回。據知朱志豪現已服刑完畢。

朱志豪於上訴時指，本案控罪為公職人員行為失當，而非強姦等性罪行，法庭不應接納女事主X於案發後，曾致電女房東投訴有警察食「霸王餐」一事為「新近投訴（recent complaint）」。上訴庭法官今於判詞指出，同意原審法官犯錯，不應裁定致電投訴一事為「新近投訴」，但案中其他證據很強，例如上訴人辯稱跟蹤女事主上樓只是執行職務，但法官認為此舉奇怪，如上訴人欲搜證拘捕女事主，只需要向女事主「問價」即可，而非跟著對方；又如上訴人辯稱女事主連同賣淫集團設局陷害他，但案發時女事主僅來港工作14小時，認為有關說法完全不設實際。

呀sir叫雞唔洗你教

恭喜呀sir